# Semantic versioning and npm

语义化版本号是一个标准，用于传达项目本次发布做出了何种改变。这是很重要的，因为有时发布会产生破坏性的改变。

## 对于发布者

一个共享出去的项目，它的版本应该开始于`1.0.0`，尽管npm上好多项目并没有遵守该规则。

然后，版本变更应该遵循下面的规则：
- 修复bug或者小改动：patch发布，增加最后一个数字，如`1.0.1`。
- 不破坏现有功能的新功能：minor发布，增加中间的数字，如`1.1.0`。
- 不向后兼容的改动：major发布，增加第一个数字，如`2.0.0`。

## 对于使用者
作为使用者，你可以在`package.json`中指定你的应用接收何种的更新：
假如你使用了一个开始于`1.0.4`版本，你可以指定范围：
- patch发布：`1.0` 或者 `1.0.x` 或者 `~1.0.4`
- minor发布：`1` 或者 `1.x` 或者 `^1.0.4`
- majar发布：`*` 或者 `x`

更多看[这里](https://docs.npmjs.com/misc/semver);
